%!TEX root = ../thesis.tex
%*******************************************************************************
%*********************************** First Chapter *****************************
%*******************************************************************************

\chapter{Introducci\'{o}n}  %Title of the First Chapter

%********************************** %First Section  **************************************
\section{Antecedentes} %Section - 1.1
\label{antec}


%********************************** %Second Section  *************************************
\section{Planteamiento del problema} %Section - 1.2


%********************************** % Third Section  *************************************
\section{Justificación}  %Section - 1.3


%********************************** % Fourth Section  *************************************
\section{Objetivos}  %Section - 1.4

\subsection{Objetivo general}
Establecer diversos problemas de interpolación polinomica, estudiar y optimizar el error de aproximación de funciones por medio de polinomios de interpolación e implementar rutinas en $\wxmaxima$ que permitan obtener los polinomios de interpolación previamente estudiados.

\subsection{Objetivos especificos}

\begin{enumerate}
\item Establecer diversos casos de interpolación por medio de polinomios algebraicos.
\item Estudiar el error de aproximación de funciones por medio de polinomios de interpolación.
\item Optimizar el error de aproximación de funciones por medio de polinomios de interpolación.
\item Implementar programas en $\wxmaxima$ asociados a los problemas de interpolación polinomial previamente estudiados.
\end{enumerate}
